［出題後分身再批評題目！］擬題員出題後入教育局後 批評該題有嚴重偏見和錯誤

楊穎宇對 《立場新聞》說 ：「今年這位 setter，我識佢時佢仲讀緊港大 MPhil，由 A Level 年代就幫我手做考試。簡單啲講，我係帶佢出身的。...去年楊穎宇敲定此人為擬題員人選之後，他才入職教育局，事先有跟楊表示正在申請教育局職位；楊基於多年合作和信任，當時不以為意。」

...楊穎宇再度得知這位擬題員朋友說什麼，是在 7 月初試題風波的司法覆核判辭裡，見到正職為教育局課程發展主任的他，於 5 月 14 日、即試題被建制狂轟的一天，有份撰寫、呈交予教育局高層的事件報告——內容抨撃該題目有嚴重偏見和錯誤，選取資料亦見偏頗；由於其答案只可能有弊而不會有利沒有任何討論空間，所以既不符合教育目標，亦不能客觀評核出學生的能力。

《消失的檔案》獲悉，這名「消失的擬題員」出題時仍是左校歷史科教師。曾經在星島教育版撰寫「看圖看中史」欄目，立論「偉光正」。2009 年他在港大歷史系修讀碩士課程，論文為「六七暴動左派宣傳策略」。不過奇怪的是論文已從港大內聯網下架，《消失》透過舊生或職員通道都未能查閱論文，無法了解這位前左校老師如何解讀港共形容的「反英抗暴」。

劇本已寫好，都係照稿讀啫